Nesse problema, temos que derivar a equação:

\begin{equation}
f(\phi,A) = \frac{a |\phi|^{2}}{2} + \frac{b |\phi|^{4}}{4} + \frac{c |\phi|^{6}}{6} + \frac{A^{2}}{2 \sigma^{2}} - A \lambda |\phi|^{2}
\end{equation}

em relação a $A$ e igualar a zero, o que leva a:

\begin{equation}
A = \lambda |\phi|^{2} \sigma^{2}
\end{equation}

Substituindo $A$ na expressão original de $f$, obtemos uma $f_{eff}$:

\begin{equation}
f_{eff} = \frac{a |\phi|^{2}}{2} + \frac{b - 2 \lambda^{2} \sigma^{2} }{4}|\phi|^{4} + \frac{c |\phi|^{6}}{6}
\end{equation}

Aplicando a condição da equação \eqref{p1_cond}, obtemos:

\begin{equation}
\sigma^2 < \frac{1}{2\lambda^2} \left( b - \frac{4}{3}\sqrt{3ac} \right)
\end{equation}